e-mount FF 有咩廣角鏡好用

有body無鏡
想買T記2875
但發覺wide鏡唔知點揀好
大家通常用邊支???

laowa ?voigtlander?

俾返個body人啦

剛剛upgrade from aps-c
用緊舊鏡
之前t記2875又無貨
體諒下

voigtlander 支35mm同65mm都好有興趣
但wide真係唔知點揀好

連登標準答案，1635GM

最好->1635GM F2.8
高預算->1224G F4 / B18F2.8 / 24GM F1.4
中預算-> 1635Z F4 / B25F2 / Loxia 21F28 MF / Laowa15F2 MF / Tokina 20F2 AF / Samayang 14F28 AF
低預算->Tokina 20F2 MF / Samayang 14F2.8 MF
審慎判斷->Laowa 1018 / Laowa 12 F2.8

如果要輕便而唔係影星影夜景，可考慮福仔鏡

我都估到呢到會見到你

冗員

福記影夜景唔掂?

返正題

樓主上一上showroom拎支1224睇下焦段上嘅差異先啦
10-20超廣角 21-35廣角，兩個世界黎
超廣角唔係個個受得到，買完發覺口味唔夾就麻煩

另外睇下自己係要輕便定影星，以及介唔介意手動
如果只為夜景影星咁就多好多選擇，畢竟影星最後都係手動調整
如果純影風景咁1635Z都可以考慮

有預算直上1635GM就唔駛煩
但如果偏好12-16焦段就1224G最好

光圈始終唔大，要推高ISO / 曝光耐D，另外手動Only
福仔鏡色水靚，日照影景就好滿意

同埋唔超廣角堆福仔鏡係VM Mount，所以要補個轉接環
不過補個CLOSE UP轉接環當埋微距，平時影相都別有風味

sorry其實係想搵超廣角講得唔清楚
之前aps-c有 1670z 1018z
基本上1018好少用因為16都夠影景
但而家目標有支2875之後就無廣角用,

而且上次旅行反而用支1018多
影風景效果好

而家發覺FF唔識揀邊支超廣角所以上來請教下

我見佢支15mm都有f4.5
而且我去旅行都唔怕set 腳,其實都有得諗
我都幾中意福仔d發色

1018等效換算都1527左右，夠你判斷1635夠唔夠用
可以睇下想再闊d定係用返16~28以內就夠

要再闊d就1224G會係好選擇
不然可以用預算或者用途去選 (大細 / 常影星與否)

正是考慮緊16定再wide d
唔知FF ultrawide效果會唔會好難駕馭

之前借過黎用，同你一樣幾鍾意佢色水
同埋依支好似有E-Mount

畢竟愈廣角愈扭曲大，接唔接受到睇有主觀成份，所以建議你親自去showroom試

1224G自己都有，基本上12果邊自己係用黎影自然風景或者星空用
影建築物時唔係咁容易駕馭 (邊角透視扭曲太勁，人造物扭曲得好明顯)

講開V65都好正，前排影紅葉影花D發色好靚
放大率0.5唔算大，但依方面應用足夠有餘
可惜未有機會試V110

V35/v40.2 vs V65
V65主打微距同色水，V35/V40.2係Snapshot用
視角上都唔同睇你要乜啦，V40.2冇用過但見評價唔錯

而家坐定等V50.2出原生E-MOUNT

上網睇65 d色同散景真係好吸引
而35同40比我都係中意35個感覺

好似冇咩人講laowa 1018

Zeiss Milvus 15, 18, 21 加adapter
會影建築嘅就Canon 17mm TS-E
變焦質素一定比唔上定焦